黃明志: Free Hong Kong 海闊天空

香港的Beyond樂隊不只代表了一個時代，他也代表了一種自由的精神思想。近年來因為唱片宣傳和演唱會到了香港幾次，看到現在的香港心中有些感慨，所以把這首Beyond的經典代表作［海闊天空］改編成了RAP版。之前有想過把它寫成粵語，所以特地飛到了香港找了黃貫中（Paul哥）幫忙，因為他除了是吉他手之外也是填詞高手，加上這首歌是Beyond的歌，他應該會更得心應手。其實Paul哥在相當久以前就聽過我的作品了，我們也一直都是微信裡的朋友，偶爾會聊天但從未見過面。
.....
這首歌我本來想在去年八九月份推出，但由於時機敏感，被很多人阻止了。不然一定會被針對或被有心人士利用，一定會有人罵我在藉機炒作。為了讓這首歌保持初衷，於是我們忍到了現在才決定將它推出。

唔知應該開係時事/音樂台 有錯勿屌

支持

牙GEM 敢唔敢唱

[CCTVB戰線] 美國網民玩死電視台嘅成功例子

"要宇宙都有終國人嘅聲音"

黃明志真係正

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠4萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

好正

正到仆街

男神無誤
仲要大多數馬拉人咁奶共 佢真係清泉
對比返香港班偽人 屌

太有才！

聽完好有感觸

利伸：Beyond 死忠

哭左

一向敢言 不畏強權 多產

好多MV都有笑點

Push

願榮光歸香港

Free hk!!!!!!

佢扮家駒把聲都幾似
多謝黃明志

rap果段咁似飄向北方個style既

佢扮填海華都好似

聽完擊敗人之後 佢唱親 D「藍」、「能」、「叫」 、「然」個類字眼 都覺得佢係咪又收埋粗口歌詞0係入面

D用字係咪有心

記得當天我一抵達香港便飛奔到了傳說中的 “二樓後座”去找Paul哥。當天風很冷，他瘦弱的身子穿著黑色的外套叼著香菸跑下樓來接我，舉手投足依然是當年那個叛逆的Rocker尤其吐菸的樣子。我們到了二樓後座參觀了當初Beyond做音樂的地方，看到許多舊海報和舊唱片，不但勾起了許多青春的回憶，也喚起了當初玩音樂的熱忱。

我們聊了很多音樂的東西，也談了現在香港的局勢和他這幾年所面對的問題。在那裏待了兩三個小時。我讓他聽了這首我改編的［我們的海闊天空］。他聽的時候露出了微笑，他說他喜歡這樣的改編因為融合了新的元素，歌詞也表達了新的視角，尤其讚我Bridge那裡的曲調寫得最好(2.46)。很抱歉我知道這樣很炫耀也很抵死，但我不能不說出來，因為被自己從小的偶像稱讚這種事一輩子應該只有這麼一次。就好像如果有一天你有機會跟三上悠亞上床我就不信你不會自拍放上網讓大家看你的鳥樣。

他聽完了告訴我，這首歌已經很好了，不需要寫成粵語版。有兩個原因，第一［海闊天空］本身已經是粵語版，而且已經深入民心太經典了，寫成粵語一定會被拿來比較，模糊了焦點。第二，華語版能夠讓更多不同籍貫的華人甚至非華人聽懂看懂裡面要表達的東西。所以現在大家聽到的這個版本就跟當初我給Paul哥聽到的是一模一樣的。

屌佢 明明講緊正經野都可以三上悠亞

至於為什麼只出動態歌詞版？為什麼沒有MV？裡面那把黃家駒的聲音到底是誰？這些謎團都會在下個星期六揭曉。請大家敬請期待吧！(那麼快脫光衣服給你看就不好玩了．．．)

好期待
但又怕失望
利申Namewee 死忠

邊個唱都好 應該都會被加入支那blacklist
都可能係佢自己唱

有taste

推，respect

雞皮

又唔屌蝗語啦

咩蝗語
黑人問號.jpg

推

痴撚線人地大馬人用華語寫歌又屈人係蝗語

蝗語係講緊你班冚家鏟垃圾國家用字低俗，發音十足野蠻人咁嗰種垃圾語言

唔通台灣國語又係蝗語？

幾正
一開始聽到起雞皮

家駒在生一定係黃絲

黃明志自己都講個語言呢個topic
因為太多五毛話"有種唔好用中文"之類ON9 logic

"我會聽說讀寫中文，是因為我在馬來西亞選擇的學校和課程有教中文，民間也有在廣泛使用。我會說華語（普通話）跟我是什麼種族一點關係都沒有。華語（普通話）來自中國大陸北方，我的母語是海南話，來自南方，所以華語不能算是我母語。我是因為在馬來西亞有機會選擇和學習多一種語言，如今才能夠開口說。這點要感謝馬來西亞。
語言是不分國籍的，是跨越種族和國家的東西，你學了就是屬於你的。英國人不會去幹美國人或澳洲人說 “如果你不承認自己是英國人請不要使用英語!” 這種白癡的言論"

唔知上面友做咩鳩
我地笑支那蝗語係笑佢殘體 黨八股 詞不達意 低俗
中文本身無問題 問題係支式中文係破壞咗中文

佢一早入左啦
馬拉都比人拉過幾次

同埋大陸人suppose落到香港就用普通話去要香港人就佢地
同埋台灣都係用緊台灣官話

我知佢有 聽佢首"我還是我"好撚正
所以估應該係佢自己唱 應該無咩人仲有佢咁夠薑
正常大牌明星邊敢 呢首仲要講明作比香港

黃貫中（Paul哥）幫忙，因為他除了是吉他手之外也是填詞高手

牙paul係黃

唔止係個姓黃

14已經係黃啦
但係近年佢要返大陸上台先唔出聲
唔知佢點諗

Namewee:
我從來就不屬於哪一個特定的市場，也不需要把我標籤成 “藝人” 或“公眾人物”然後覺得我應該怎麼做不應該怎麼做。我的市場是和我的作品及思想有共鳴的朋友們，無論你來自哪裡都一樣。我能賺的錢我一定會去賺，但絕對不會跪著賺。
歌手不一定只是唱歌，醫生不一定只是蹲在醫院裡面。只要是人，對這個世界都會有憤怒，都會有屬於自己的理念和想給予整個社會的貢獻。我是不是公眾人物不重要，但我一定會透過任何管道把我心中的思想和理念傳播出去，透過音樂，影片，作品，文字，讓更多人知道。如果你無法接受，只能代表你的教育背景和世界觀跟我不同而已。你當然可以去影響一堆人一起來罵我，討厭我。但我不會封鎖你，你也無法改變我繼續前行。
感謝一路以來一直支持著我的粉絲和朋友們。我常常很驕傲告訴身邊的人，我的粉絲的水準跟其他歌手真的很不一樣，都是口齒清晰思維清楚且具有智慧及幽默感的聰明人，有很多是專業人士，各領域的知識分子，藝術人才，不然就是憤怒且有思想的年輕人。不相信的話你可以去任何我有演出的現場看你就知道了。隨波逐流的絕對不會懂得如何去欣賞我的言論和作品。我曾到過醫院，有一整排的專科醫生排隊來跟我合照並給我很多鼓勵的話。我想說，除了我的作品和創意，我的粉絲的水平永遠是我感到最自豪的資本。
無論接下來我的作品是幽默的，輕鬆的，搞笑的，憤怒的，反叛的，溫柔的還是色色髒髒的，對我而言那都是我想給大家快樂的方式．感謝每一位看懂聽懂，接受並喜愛的朋友們。我會在有生之年繼續努力做我的作品分享給大家！

push

好聽到

歌詞好正

不過佢老婆做護旗手

宇宙漿淨係識得飄向北方既姐

黃明志真係好正
又有才華 又係語言天才

推 namewee死忠

美國人王力宏都護旗

我們也一直都是微信裡的朋友

咪又係奶共狗一條 之前仲幫韓國魚拍高雄MV同歌

香港人咁都要奶 好肉酸

大把終國人爭住搵佢合作 佢照屌支共屌到啪啪聲
你分清楚邊個奶邊個未
幫高雄呢個城市宣傳 唔係幫韓國魚宣傳
市長會換人(都好快罷免成功) 高雄市唔會唔見咗
醒少少 ok?

咪係
大大條片講武漢肺炎都可以選擇性失明

條友無改錯名

唱普通話扣分

即係就算台灣人都要唱廣東話？
其實有無睇內文 ....

海闊天空喎，點解會係普通話

睇內文 ......

聽到d歌詞

MV, CLS

比你快過我

Watch live

大陸我諗都好快全面封殺佢

比我係namewee都don't give a fuck

佢啲歌 值得聽

好好聽

阿PAUL話唔使改

佢都叫奶共？ 閣下視力剩返幾多成？

已經唔只係視力問題啦

諗住富九咁耐無唱唔會係佢，以為係之前日本唱海闊天空嗰個小海南

我喺動態歌詞版入面，睇到Namewee 話去咗搵黃貫paul 幫手。初時我以為黃貫Paul 喺呢首歌有份落水做、至少尾段嘅電結solo有份彈。

點知今日睇埋正式MV版，原來成首歌黃貫Paul 都無參與過。

諗起黃貫Paul 呢大半年一直沉默；
諗起黃貫Paul 由2003/2004 比大陸封殺，到而家可以頻頻喺大陸巡迴開《衝動效應》tour；
諗起黃貫Paul 個老婆係咁有大陸綜藝show上......

再諗起自己喺睇到Namewee講自己落香港搵黃貫Paul 幫手，我仲幻想黃貫Paul 係咪未跪得晒，不禁恥笑自己嘅天真。

利申：Beyond+黃貫Paul 20年fans，有齊黃貫Paul 嘅單飛碟。

MV入面果位富九咁夠彊

聽完Namewee版
Youtube仲suggest Paul係支國show嘅版本比我....
諷刺到.....

廣東人

只識人生攻擊 但無論點 只顯得你無力反駁

事實就係佢用微信又奶韓國魚

馬來西亞人無責任幫你爭取自由嘅
寫首歌鼓勵下香港人已經好好

幫高雄拍觀光MV就叫奶共，定係你覺得佢係幫光頭佬助選？完咗啦總統大選

用微信有幾奇？佢不嬲有賺大陸錢，佢搵王力宏合唱都係用微信MSG佢，唔通用Whatsapp？

屌你係咪唔撚識字
韓國魚被人罷免之後 高雄係咪會唔見咗呀?
佢同高雄呢個城市宣傳有咩問題呀?
好多支國人同佢合作過 佢有wechat又好大問題?
今次合唱嘅富九都係廣東人
人地身在馬拉要驚比支共送中?

開始了

佢真係鬼才黎 超好聽

係真手足就應該避免同韓國魚合作 咁係咪香港啲藝人護旗手都無野? 都係賺大陸錢姐 咁連登仔反來做咩反木蘭來做咩

支爆後係咪中國就會唔見左呀?

罷免之後再講啦 仲搵韓國魚一齊拍 點會係真手足呀 一定係奶共狗 五毛

鬥黃撚又黎了

見到某D留言，真係覺得香港人唔值得人地支持
狗咬呂洞賓